<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text id="1389_paris-notredame_229639" id_text_code="paris-notredame" num_cema="229639" tokens="-" unknows="-" nams="-" source="SdVNP" num_base="-" corpus="Paris (Notre-Dame)" date="1389" date_cema14="-" date_ed="19-8-1389" authenticite="-" etat="-" original="-" tradition="-" langue_lem="-" langue="-" support="-" chirographe="-" sceau="-" analyse="Transaction menagee entre Peveque et le chapitre de Paris, par Arnaud de Corbie, premier president du parlement, Nicole de Rence, conseiller, et Qudart de Moulins, avocat du roi, sur un grand nombre de contestations, dont voici le sujet : l° Les deux parties reclamaient egalement des offrandes en monnaie dor, faites par monseigneur le duc de Berry et dAuvergne, durant certaines messes, chantees a un autel de bois portatif, qu°on dressait quelquefois devant limage de NotreDame, dans la nef de la cathedrale de Paris, pres de Tentree du cheur : et par monseigneur le duc de Bretagne, pendant une messe quiil avait entendue a un petit autel de pierre qui est pres de ladite image de Notre¬Dame et du tronc de la fabrique. Le chapitre se plaignait que, lorsquril y avait appel, a la cour de Teveque ou de son official, de sentences rendues par les archidiacres, leurs vicaires ou leurs officiaux, leveque et son cfficial ne craignaient point de faire ajourner, pour repondre aux appels, les archidiacres, leurs vicaires et officiaux, jusque dans le cloitre, qui est soumis a la juridiction du chapitre et entierement exempt de celle de Peveque. ° Les parties se disputaient un clerc, qui, pour quelque delit, avait ete saisi dans le cloitre de Notre¬Dame par les officiers du roi. Le chapitre reclamait le prisonnier comme ayant ete saisi dans sa juridiction. Leveque pretendait que le delit avait ete commis dans la sienne, c°estca¬dire dans la ville de Paris, et revendiquait de plus le delinquant comme son sujet. Leveque opposait deux griefs au chapitre : En premier lieu, MM. du chapitre avaient fait prendre un clerc, nomme Herve le Tondeur, « dedans les fins et « mectes du parvis de ladicte eglise [Notre.Dame,, entre icelle eglise de Paris « et leglise Sainct.Jehancle¬Rond, et une barre de bois qui est en la rue de ladicte « eglise de Sainct Jehancle¬Rond, et refusaient de le rendre a Peveque, qui le reclamait comme son sujet et son justiciable. En second lieu, MM. du chapitre avaient fait comparaitre devant eux et emprisonner un pretre et un clerc du college des Ecoliers, nomme communement Photel des DixcHuit Clercs, situe devant le parvis Notre¬Dame, bien que ces ecoliers fussent justiciables de Peveque et nullement du chapitre. ° Enfin le chapitre accusait les gens de Peveque davoir arrete a la porte de Peglise, du cote de Peveche, des ouvriers qui trainaient dans Peglise la pierre du tombeau de Pierre Signeret, chanoine de Paris, alors vivant, mais deja malade de la maladie dont il mourut, et de les avoir forces a mener ailleurs ladite pierre, contrairement aux prerogatives du chapitre, qui se pretendait en droit drintroduire dans Peglise des tombes, des pierres et autres materiaux. Lhomologation du parlement, faite en latin, au nom de Charles VI, est datee : Parisius, in parlamento nostro, die xixa augusti, anno Domini millesimo ccc° octogesimo nono, et regni nostri nono. Expedition en a ete delivree le septembre , au nom de Henri, roi de France et dAngleterre." edition="GUÉRARD Benjamin (éd.), Cartulaire de l'église Notre-Dame de Paris, tome 3, Paris, Imprimerie impériale, 1850, Pars 4, Liber 02, n° 011." pays="France" region="Île-de-France" diocese="-" auteur_code="-" beneficiaire_code="-" auteur_nom="-" beneficiaire_nom="-" auteur_lieu="-" action="-" genre="-">
<s>
<w pos="" lemma="">
</w>
</s>
</text>
