<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text id="9999_paris-notredame_228985" id_text_code="paris-notredame" num_cema="228985" tokens="-" unknows="-" nams="-" source="SdVNP" num_base="-" corpus="Paris (Notre-Dame)" date="9999" date_cema14="-" date_ed="NA-NA-NA" authenticite="-" etat="-" original="-" tradition="-" langue_lem="-" langue="-" support="-" chirographe="-" sceau="-" analyse="Eodem modo manumittuntur a Parisiensi capitulo, coram officiali curie Parisiensis: I° Johannes dictus de Furno, de Christolio, Jaquelina, uxor ejus ; Odelota, Perro tus, Johannes, Nicholaus et Isabellis, filii et filie Johannis de Furno. ° Reginaldus dictus Buvrache, de Vitriaco, et Maria, ejus uxor. ° Petrus de Atrio, de Vitriaco, Sedilia, ejus uxor, ipsorumque liberi Johannes, Petrus, Evrardus, Guiburgis et Petronilla. ° Guillelmus dictus Champion, Maria, uxor ejus; Petrus dictus Champion, frater prefati Guillelmi, et Maria, uxor ejus. ° Johannes dictus Florie, de Vitriaco, Penthecostes, ejus uxor, ipsorumque filii et filie Germana, Margarota, Jacobus, Symon et Isabellis. ° Reginaldus dictus Popin, de Vitriaco, et Eramburgis, ejus uxor. ° Odo carpentarius, Houdeardis, ejus uxor; Johannes dictus Benart, Odelina, ejus uxor ; Margareta, soror ejusdem Odelinæ, Gregorius, hujus frater, et Symon dictus Benaite. s° Terrea, uxor defuncti Odonis pastillarii, filia defuncti Hellouini, de Sancto Marcello. Radulphus, filius defuncti Helloyni, de Sancto Marcello, clamatoris. ° Johannes dictus Buvrage, filius Mathildis de Vitriaco, et Maria, uxor ejus, ipso rumque liberi Natalis, Ferricus, Johannes et Avelina. ° Guillelmus dictus Champion, Maria, ejus uxor; Emelina, Petrus, Johannes et Odelota, eorum liberi; Petrus dictus Champion, frater prefati Guillelmi, Maria, ejus uxor, Johannes, ipsorum filius; Odelina et Maria, filiæ prefati Petri Cham pion et defuncte Auburgis, prime uxoris ejus. I° Johannes dictus Imperator, de Vitriaco. ° Tyoinus dictus Florie, Emelina, ejus uxor; Reginaldus, Petrus, Johannes." edition="GUÉRARD Benjamin (éd.), Cartulaire de l'église Notre-Dame de Paris, tome 2, Paris, Imprimerie impériale, 1850, Pars 3, Liber 18, n° 002." pays="France" region="Île-de-France" diocese="-" auteur_code="-" beneficiaire_code="-" auteur_nom="-" beneficiaire_nom="-" auteur_lieu="-" action="-" genre="-">
<s>
<w pos="" lemma="">
</w>
</s>
</text>
