<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text id="9999_paris-notredame_228987" id_text_code="paris-notredame" num_cema="228987" tokens="-" unknows="-" nams="-" source="SdVNP" num_base="-" corpus="Paris (Notre-Dame)" date="9999" date_cema14="-" date_ed="NA-NA-NA" authenticite="-" etat="-" original="-" tradition="-" langue_lem="-" langue="-" support="-" chirographe="-" sceau="-" analyse="Itidem, eodemque, ut videtur, mense et anno, manumissi sunt a capitulo Pari siensi, coram officiali Parisiensi : I° Godefridus de Castaneto, filius defuncti Reginaldi de Castellis. ° Stephanus de Courtaneio et Petronilla, ejus uxor, filia defuncti Odonis dicti Pas tillarii, dicti Abbatis, oriundi e Balneolis, ipsorumque filii Johannotus ac Symonetus. ° Aalesia, uxor Jaquelini Bigout, de Balneolis, una cum viro ipsius, senio lan goreque confecto. ° Symon de Castellione, filius defuncti Guiberti dicti Divitis. ° Gyrboutus dictus de Villa Nova, de Balneolis, Isabellis, ejus uxor, ipsorumque liberi Robinus et Johannes. G° Johannes de Balneolis, cocus, et Ougina, ejus uxor. ° Emelina, relicta defuncti Bouchardi dicti Jaquelin, Agnes et Gileta, ejus filiæ. s° Avelina dicta la Papelarde, de Turonis, filia defuncti Marescalli, oriundi e Balneolis. ° Johannes dictus Pivart, major Beate Mariæ apud Balneolos, Houdeardis, ejus uxor, eorumque liberi Guiburgis, Emelina et Johannes. ° Reginaldus dictus Picart, de Balneolis, Petronilla, ejus uxor; Dyonisius, Symon, Laurencia et Maria, eorum liberi. I° Sanctissima, relicta defuncti Guillelmi junioris, Jaquelinus et Petrus, ipsius liberi. ° Guernerus dictus de Garlandia, de Balneolis, Jaquelina, ejus uxor; Symon Mauricius, Guido, Odo et Christiana, ipsorum liberi." edition="GUÉRARD Benjamin (éd.), Cartulaire de l'église Notre-Dame de Paris, tome 2, Paris, Imprimerie impériale, 1850, Pars 3, Liber 18, n° 004." pays="France" region="Île-de-France" diocese="-" auteur_code="-" beneficiaire_code="-" auteur_nom="-" beneficiaire_nom="-" auteur_lieu="-" action="-" genre="-">
<s>
<w pos="" lemma="">
</w>
</s>
</text>
