<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text id="9999_paris-notredame_228978" id_text_code="paris-notredame" num_cema="228978" tokens="-" unknows="-" nams="-" source="SdVNP" num_base="-" corpus="Paris (Notre-Dame)" date="9999" date_cema14="-" date_ed="NA-NA-NA" authenticite="-" etat="-" original="-" tradition="-" langue_lem="-" langue="-" support="-" chirographe="-" sceau="-" analyse="lisdem pactionibus eodemque fere tempore, manumissi sunt a Parisiensi capitulo, coram officiali curie Parisiensis : ° Johannes dictus de Orliaco, e Succiaco oriundus, Emelina, uxor ejus, Johan notus, Perrota, liberi ejusdem Johannis ex prima uxore procreati, Aalesia et Mar gareta, filie corumdem Johannis et Emelinæ. ° Gilebertus dictus de Renis, de Succiaco, et Aalesia, ejus uxor. ° Johannes Roulandi, de Succiaco, filius defuncti Johannis Roulandi junioris. ° Petrus Durandi, Laurentia, uxor ejus; Isabellis, Raoulinus, Ferrotus et Maria, dictorum Petri et Laurentie liberi, et Georgius, prefatæ Isabellis conjux, de Domibus. G° Baudricus Rufus, de Domibus, Isabellis, uxor ejus; Michael, Philippus, Nicho laus, Andreas, Gilotus et Avelota, liberi dictorum Baudrici et Isabellis; Hodierna, dicti Michaelis uxor, ipsorumque filius Johannotus. ° Thomas borrellarius, Guillelmus, Thomas, Johannes, Margareta et Sedilia, ejus dem Thomæ liberi. g° Guillermus de Succiaco, carnifex. Matheus dictus Carre de Cristolio, Odelina, ejus uxor, et filii ipsorum Henoudus atque Johannes. ° Aco dictus Baderen, de Canaberiis, Avelina, ejus uxor, Johannotus, Colinus, Theobaldus, Rogerus, Perrota et Hersendis, eorum liberi. Andreas, filius defuncti Johannis Berneri. ° Arnulfus regratarius, de Christolio, et Aalipdis Normanna, uxor ejus. ° Galterus dictus major, de Cristolio, Isabellis, ejus uxor; Alardus, Guillermus, Johannes et Symon, filii ipsorum Galteri et Isabellis; Petronilla, dicti Guillermi, et Emelina, prefati Johannis, uxor. ° Robertus de Vitriaco, filius defuncti Petri Bricart et defunctæ Isabellis, ejus uxoris; Guillermus de Suciaco, filius Henrici dicti Casei et Basilie, ejus uxoris; Henricus de Suciaco, filius Andreæ dicti Tybert et Avelinæ, ejus uxoris, de Suciaco. ° Stephanus de Sancto Mandeto, Auburgis, ejus uxor; Reginaldus, Aalesia, Gue rinus, Eramburgis, Marota et Aalesia, ipsorum liberi. ° Guillermus Maderen, de Canaberiis. Matheus dictus de Cruce, de Villa Nova Regis, Avelota, Amandus et Colinus, ipsius liberi et Marie, quondam uxoris." edition="GUÉRARD Benjamin (éd.), Cartulaire de l'église Notre-Dame de Paris, tome 2, Paris, Imprimerie impériale, 1850, Pars 3, Liber 17, n° 005." pays="France" region="Île-de-France" diocese="-" auteur_code="-" beneficiaire_code="-" auteur_nom="-" beneficiaire_nom="-" auteur_lieu="-" action="-" genre="-">
<s>
<w pos="" lemma="">
</w>
</s>
</text>
