<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text id="9999_paris-notredame_228976" id_text_code="paris-notredame" num_cema="228976" tokens="-" unknows="-" nams="-" source="SdVNP" num_base="-" corpus="Paris (Notre-Dame)" date="9999" date_cema14="-" date_ed="NA-NA-NA" authenticite="-" etat="-" original="-" tradition="-" langue_lem="-" langue="-" support="-" chirographe="-" sceau="-" analyse="lisdem conditionibus, eodemque, ut videtur, die, mense et anno, manumissi sunt a capitulo Parisiensi, coram officiali curie Parisiensis : ° Petrus, filius Milonis de Capella, et Marie, ejus uxoris; Guillelmus, filius Johannis Petrart, de Gaatins, et Petronillæ, ejus uxoris; Guillelmus, filius defuncti Guillelmi dicti Mouton, de Gaatins, et Hersandis, quondam ejus uxoris; et Johan nes, filius Lamberti de Peciaco, et Emeline, uxoris ejus, pro quo Johanne, adhuc impubere, dictus Lambertus, ejus pater, beneficium manumissionis agnoscit et conditionum executionem promittit. ° Theobaldus de Capella, filius broconis Cementarii; Symon, filius Robini de Mole; Guillotus, filius Johannis Augui; Laurencius, filius Henrici Lamoureus, de Villapreu; et Colinus de Voile, filius Johannis le Charron. ° Egidius, filius Ade dicti Bridou et Aalesie, ejus uxoris; et Jacobus, filius Ni cholai de Memori et Marie, ejus uxoris. ° Colinus, filius Johannis Guinet, et Vincentius, filius Petri Chagriau, de Gastins. ambo oriundi e Roseto. ° Jacobus, filius Ade de Furno, de Succiaco, et defuncte Avelinæ, quondam uxoris Hugonis; et Johannes, filius Stephani Furnerii, de Succiaco, et Avelinæ, ejus uxoris. ° Guillelmus, filius Burginæ de Vodaio, et Symon, filius Petri Govion, oriundi e Roseto in Bria. ° Johannes et Petrus, fratres, filii Egidii tabernarii, oriundi e Cormeni. ° Guillotus dictus de Atrio, filius Guillelmi de Atrio, et Matildis, quondam ejus uxoris; Stephanus dictus Vaillent, filius defuncti Jeuberti Vaillent et Ascelinæ, ejus uxoris; Johannes dictus le Corbe, filius Jouberti de Gorbe et Haouisis, ejus uxoris; Johannes de Villa de Nemore, filius Girardi Houdeberti et Houdeardis, ejus uxoris; Johannes dictus le Faucheur, filius Milonis le Foulon et Ermengardis, ejus uxoris; Johannes candelarius, filius Girardi candelarii et Isabellis, ejus uxoris; et Johannes dictus Mire, filius Jouberti dicti Filiau et Isabellis, ejus uxoris, de Roseto. Coram A., decano christianitatis Monsterolii, Senonensis diccesis : ° Jacobus, filius defuncti Michaelis de Solio. Iterum coram officiali curie Parisiensis : ° Johannes et Guillermus, fratres, filii Guillermi dicti Bovart, de Succiaco, com morantis apud Boissiacum, et defuncte Odeardis, uxoris ejus. ° Johannes, filius Ade de Jarriaco, et Jacobus, filius Petri dicti Chocart, de Brolio. ° Johannes, filius Johannis Guerini et Petronillæ, ejus uxoris. ° Lucas, filius Roulandi de Puteo ville, defuncti, et defuncte Odelinæ, uxoris ejus. ° Johannes, filius Guillelmi, decani Orliaci. Coram officialibus archidiaconorum ecclesie Parisiensis : ° Stephanus, filius Henrici Tyberge, defuncti, et Aalesie, uxoris ejus, de Succiaco. ° Johannes de Lisitenis, filius Petri de Lisitenis et Johanne, uxoris ejus, ancillæ capituli Parisiensis. ° Johannes, filius Jouberti, majoris de Urmellis, et Aalesis, ejus uxoris; Johannes, filius Bartholomei de Commerciaco, tegularii, et Odiernæ, ejus uxoris; Stephanus, filius Petri dicti Bertaut et Aalipdis, ejus uxoris; Gaucherus, filius defuncti Adæ de Gerondia et Odelinæ, ejus uxoris; Johannes, filius Odonis de Venula, clerici, et Ermengardis, ejus uxoris; Johannes, filius Joceti salnerii et Aalipdis, ejus uxo ris; Johannes, filius Symonis regratarii, de Roseto, et Margaretæ, ejus uxoris; Petrus, filius defuncti Johannis de Villa Arcelli et Mathildis, ejus uxoris; Guil lelmus, filius Milonis fullonis, de Roseto, et Emenjardis, ejus uxoris; Petrus, filius Guillermi Boderan de Roseto et Helenæ, ejus uxoris. Coram officialibus archidiaconorum : ° Symon dictus de Vodaio, filius Ansodi dicti le Charron, de Vodaio. Coram officiali Parisiensi : ° Jacobus, filius Bancelini de Grangia, Dyonisius, filius defuncti Hemardi pisca toris, de Roseto. ° Johannes Bernoudi, filius Johannis Bernoudi, oriundus e Roseto in Bria. ° Milo, filius defuncti Andree sutoris; Jaquetus, filius Guillelmi regratarii; et Guillotus, filius Andree le Mesgeicier, de Roseto. ° Jocetus, filius Radulfi de Vodai, dicti des Taillei, et Richeudis, ejus uxoris; Lambertus, filius Johannis dicti Cementarii et Isabellis, ejus uxoris de Vodai; Jacobus, filius defuncti Nicholai pelliparii et Isabellis, ejus uxoris, de Roseto; Johannes, filius Martini talliatoris et Isabellis, ejus uxoris de Roseto; Johannes, filius Johannis Burgundi et Aalipdis, ejus uxoris, de grangia domini Johannis militis; Johannes, filius quondam Henrici tabernarii et Eramburgis, ejus uxo ris, de Vodai; Johannes, filius Alermi carnificis et Matildis, ejus uxoris; Natalis, filius Hugonis de Court Cavernel et Helloysis, ejus uxoris, de Vodai. ° Jaquetus, filius Marie de Columbariis; et Theobaldus, filius Guiardi Landri, oriundi e Roseto, commorantes apud Columbarias. ° Colinus, filius Ogeri de Roseto et Marie, ejus uxoris, filie Petri David, decani de Roseto; Guillotus, filius Joceti de Mignaio; et Stephanus, filius Odonis de Megnaio, oriundi e Roseto in Bria. Hadol filius Symonis, majoris Castaneti. ° Johannes de Castaneto, dicti de Perrosel, de Castaneto. ° Guerinus, filius Guerini ° Symon, filius Johannis Bricart et Odelinæ, ejus uxoris, de Castaneto. ° Stephanus, filius Johannis de Forgia, et Richardus, filius Guillermi Dagoubin, de Balneolis. ° Bouchardus de Balneolis, filius Bouchardi Jaquelini et Emeline, ejus uxoris, de Balneolis. ° Johannotus de Castaneto, filius Guillermi dicti Comitis et Marie dicte la Griere, ejus uxoris; Johannotus de Noisiello, filius Arnaudi dicti Beivin et Mariæ dictæ la Boivin, ejus uxoris. ° Johannes, filius defunctorum Hooyni dicti Machefer et Aalendis, ejus uxoris, de Cellis; et Gilo ejusdem Machefer, frater ejusdem Johannis. ° Jacobus, filius Godefridi dicti Boulemer, de Vernoto. ° Guillermus dictus Chauvin, oriundus de Cellis, Senonensis diccesis, filius Droconis Chauvin et Houdeardis, ejus uxoris. ° Johannes, filius defuncti Petri dicti le Bacheler, de Vernoto, et Helysendis, relictæ ipsius defuncti. ° Johannes, [filius....] de Monte Gilardi et Helloysis, ejus uxoris; Symon de Vodai, filius Galeranni fabri et Houdeardis, ejus uxoris; Johannes de Roseto, filius Gregorii, de Roseto, pelliparii, et Matildis, ejus uxoris; Johannes, filius Milonis de Plesseio ad Borban et Emelinæ, ejus uxoris; Adenotus de Roseto, filius Petri, teolonearii et Margaretæ, ejus uxoris; Guillotus et Perrotus, fratres, de Nigella, filii Richardi de Nigella et Emelinæ, ejus uxoris. ° Johannes, filius Radulfi dicti Testart et Helvisis, ejus uxoris de Toquino, versus Rosetum in Bria, Meldensis diccesis. ° Symon, filius Johannis dicti de Rigni, oriundus e Roseto in Bria, qui declarat se tonsuram clericalem habere non posse, nisi prius petita et obtenta licentia capituli." edition="GUÉRARD Benjamin (éd.), Cartulaire de l'église Notre-Dame de Paris, tome 2, Paris, Imprimerie impériale, 1850, Pars 3, Liber 17, n° 003." pays="France" region="Île-de-France" diocese="-" auteur_code="-" beneficiaire_code="-" auteur_nom="-" beneficiaire_nom="-" auteur_lieu="-" action="-" genre="-">
<s>
<w pos="" lemma="">
</w>
</s>
</text>
